const columnA = [
  "A. Mente abierta",
  "B. Formula preguntas",
  "C. Infórmate",
  "D. Compara",
  "E. Interpreta",
  "F. Deduce",
  "G. Genera",
  "H. Sustenta",
  "I. Comunica",
  "J. Evalúa",
];

const columnB = [
  {
    answer: "J",
    question:
      " Cuestiónate todas las implicaciones positivas y negativas de tu postura.",
  },
  {
    answer: "A",
    question:
      "Ten curiosidad, interésate por nuevas cosas, por nuevas formas de pensar y nuevas ideas.",
  },
  {
    answer: "D",
    question: "La información con diferentes fuentes y momentos.",
  },
  {
    answer: "H",
    question: "Con la información que tienes, defiende tu punto de vista.",
  },
  {
    answer: "G",
    question: "Una postura personal con relación a tus conclusiones.",
  },
  { answer: "E", question: "Haz todo por tener tu propio punto de vista." },
  {
    answer: "B",
    question: "Cuestiona todo aquello que represente un cambio de paradigma.",
  },
  {
    answer: "I",
    question: "Expresa y comparte con otros tus puntos de vista.",
  },
  {
    answer: "F",
    question: "Saca tus propias conclusiones, pregunta con información.",
  },
  {
    answer: "C",
    question: "Busca, lee, descarga, entrevista, observa, practica.",
  },
];

export { columnA, columnB };
